\subsection{Installation}
Um ein neues Gerät zu erstellen, müssen zuerst sämtliche Hardwareteile besorgt und korrekt zusammengebaut werden.\\

Bei dem Zusammenbau der einelnen Ger\"ate muss jede glich darauf geachtet werden, dass der Spannungswandler Polgerecht an der Autobatterie angeschlossen wird. Werden die Dr\"ahte vertauscht so kann ein Kurzschluss entstehen und die gesamte Hardware zerst\"oren. Der restliche Zusammenbau ist sehr einfach. Den USB-Hub am NanoPi NEO anschliessen und an diesen dann die Kamera und den WIFI-Adapter. Die SD-Card mit dem neusten Image in das NanoPi NEO geben und den Strom anschliesen und schon kann das Ger\"at verwendet werden.\\
\textbf{Achtung: Auf richtige Polung achten! Kurzschlussgefahr!}\\


Nachdem das Gerät zusammengebaut wurde, muss im nächsten Schritt die Speicherkarte mit dem Ubuntu Image beschrieben werden. Das verwendete Image der Bachelorarbeit wurde dem USB-Stick dieses Dokuments beigefügt. Dies kann mit einem dazu geeigneten Programm - beispielsweise "'Win32 Disk Imager"' - durchgeführt werden. Im Anschluss muss die beschriebene Karte in den Speicherkartenslot des NanoPi geschoben und dieser anschliessend gestartet werden. Die Rechnereinheit sollte zur Installation via Netzwerkkabel verbunden werden um die IP Adresse beim Router nachzuschauen und da das WLAN Netzwerk zu diesem Zeitpunkt noch nicht konfiguriert wurde. Via "'Putty"' kann über die IP Adresse auf den NanoPi zugegriffen werden. Für das bereitgestellte Image von Ubuntu lautet der Benutzername "'root"' und das Passwort "'fa"'. Es empfiehlt sich das Standardpasswort zu diesem Zeitpunkt zu ändern, um die Daten auf der Speicherkarte zu schützen. Die benötigten Dateien und sonstige Software können von Github bezogen werden. Sobald die Dateien heruntergeladen wurden muss das Bash-Skript "'initialization.sh"' ausgeführt werden, worauf alles Notwendige installiert wird. Dieser Vorgang dauert etwa drei Stunden, da für OpenCV viel Dateien kompiliert werden müssen.
Damit das WLAN Netzwerk später funktioniert, muss der Name in "'/etc/network/interfaces"' angepasst werden. Dies wurde nicht im Installationsskript durchgeführt, da für die Bachelorarbeit drei verschiedene WLAN Sticks verwendet wurden. Sobald alles fertig Installiert und der Name des Netzwerks angepasst wurde, kann das Gerät neu gestartet werden und somit ist die Installation des Gerätes "'Fast and Curious"' abgeschlossen.